[US_Airways-01_(xndr).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:US_Airways-01_\(xndr\).jpg "fig:US_Airways-01_(xndr).jpg")，是427號班機N513AU的姊妹機\]\]
**全美航空427號班機**於1994年9月8日在[匹茲堡附近神秘墜毀](../Page/匹茲堡.md "wikilink")，乘客和機員全數罹難。調查員發現427號班機與[聯合航空585號班機空難有相似之處](../Page/聯合航空585號班機.md "wikilink")，於是展開深入調查。

## 經過

當天，編號N513AU的[全美航空](../Page/全美航空.md "wikilink")[波音737-3B7客機](../Page/波音737.md "wikilink")，正準備在[匹茲堡國際機場的](../Page/匹茲堡國際機場.md "wikilink")28R跑道著陸，當時天氣明朗。當飛機通過了一架[達美航空](../Page/達美航空.md "wikilink")[波音727客機飛過時留下的](../Page/波音727.md "wikilink")[尾波亂流](../Page/尾波亂流.md "wikilink")（wake
turbulence），就在1,830公尺，距離跑道10公里處突然向左轉，然後隨即失控俯衝。機員對於突如其來的失控頓時手足無措，儘管他們已盡最大努力挽救，最後仍只能眼睜睜看著飛機以近乎垂直姿態，猛烈墜毀在[比佛縣的一處森林中](../Page/比佛縣_\(賓夕法尼亞州\).md "wikilink")，機上127名乘客（包括兩名2歲及半歲的小孩，其中半歲的小孩最初沒計算在內）及5名機員，無一生還。

## 調查

空難發生後，調查人員驚覺出事班機的墜毀方式，與3年前發生的[聯合航空585號班機非常相似](../Page/聯合航空585號班機.md "wikilink")：兩機都是降落前突然失控；失控方式都是方向舵突然失控偏向並像是被卡住，只是方向不同。（585號班機是向右，427號班機則是向左）唯一不同的，是427號班機墜毀時的天氣明朗，並沒有氣流。

由於飛機以垂直方式墜毀，因此，飛機方向舵及[黑盒都幾乎保持完整](../Page/黑匣子.md "wikilink")。調查人員取出方向舵的液壓裝置化驗，可是都找不出該裝置曾被卡住的跡象。由於當天天氣明朗且沒有強風，調查人員將注意力轉移至機員身上。根據黑盒記錄顯示，副機長在飛機出事時直至墜毀，一直緊踏著控制方向舵的踏板，因此一度懷疑副機長蓄意墜毀客機。可是調查人員在聆聽通話記錄，都沒有證據顯示副機長有何異樣——他顯然是想挽救飛機，然而飛機卻原因不明地失控。

因此，調查再度陷入僵局，專家都找不到導致兩宗空難的具體原因。假若427號班機再找不到原因因何失事，恐怕全球逾3,000架[波音737客機將面臨停飛命運](../Page/波音737.md "wikilink")。

突破性發展出現於1996年6月9日。當天晚上[東風航空517號班機的另一架](../Page/東風航空517號班機.md "wikilink")737-2H5型客機亦遭遇了相似事故，可是該航班最後仍能安全著陸。不但沒有人死亡，飛機亦沒有損毀。調查人員經過分析機長提供當時的情況及檢查過肇事客機，並在經過史上最長的航空事故調查——共花了四年半時間。

### 後續

NTSB得出了結論，解釋了因為方向舵的故障，導致四宗过程完全相同的事故，即427號班機空難、發生在1991年3月3日的[聯合航空585號班機空難](../Page/聯合航空585號班機空難.md "wikilink")，发生在1992年11月24日的[中国南方航空3943号班机空难及後來發生在](../Page/中国南方航空3943号班机空难.md "wikilink")1996年6月9日的[東風航空517號班機的失控事故](../Page/東風航空517號班機.md "wikilink")，這三起事故都有一個共通點：飛機型號都是波音737客機。

調查人員根據東風航空事故的資料，對方向舵內的液壓器做了一連串實驗。結果證實，這一裝置在經過極端的溫差，即3萬呎高空的攝氏-50度至地面的攝氏30度（假設）時，就會被卡住，而且不會留有磨損的痕跡。

另外，波音公司亦發出聲明，指出若這一裝置出現故障時，控制方向舵的踏板亦會同時發生故障。假如使用踏板修正方向舵，該系統會發出完全相反的指令。這解釋了為何427號班機的副機長一直想控制飛機至正常水平卻不成功，其實當時該系統正發出完全相反的指令，加速飛機墜毀。

調查結果公佈後，波音亦修改了所有737的尾舵設計，並全球性地為服役中的737客機更改有關零件。[美國國會亦要求航空公司提供部份賠償予意外的死難者家屬](../Page/美國國會.md "wikilink")。\[1\]

## 事故之後

空難發生後，全美航空停用航班班號427。427號班機是[全美航空三個月內發生的第二次致命事故](../Page/全美航空.md "wikilink")（1994年7月2日，[全美航空1016號班機一架](../Page/全美航空1016號班機.md "wikilink")[DC-9客機墜毀在](../Page/DC-9.md "wikilink")[夏洛特](../Page/夏洛特_\(北卡羅來納州\).md "wikilink")，37人罹難），這兩起事故被認為是後來全美航空陷入財政困難的原因。\[2\]

## 相关纪录片

[空中浩劫第四季第五集](../Page/空中浩劫.md "wikilink")「Hidden
Danger」记述该架次航班、[美联航](../Page/美联航.md "wikilink")[585号班机和](../Page/联合航空585号班机空难.md "wikilink")[东风航空](../Page/东风航空.md "wikilink")[517号班机总计三架次航班的事故經過及調查](../Page/东风航空517号班机事故.md "wikilink")。

## 參考文獻

## 参见

  - [东风航空517号班机事故](../Page/东风航空517号班机事故.md "wikilink")
  - [联合航空585号班机空难](../Page/联合航空585号班机空难.md "wikilink")
  - [中国南方航空3943号班机空难](../Page/中国南方航空3943号班机空难.md "wikilink")
  - [胜安航空185号班机空难](../Page/胜安航空185号班机空难.md "wikilink")

## 書籍

  - Bill Adair, *The Mystery of Flight 427: Inside a Crash
    Investigation*, ISBN 1-58834-005-8
  - Gerry Byrne, *Flight 427: Anatomy of an Air Disaster*, ISBN
    0-387-95256-X

## 外部連結

1.  [AirDisaster.Com](http://www.airdisaster.com/cgi-bin/view_details.cgi?date=09081994&reg=N513AU&airline=USAir)
2.  [出事飛機照片](http://www.airliners.net/photo/USAir/Boeing-737-3B7/0148588/L/)

<!-- end list -->

  - [NTSB Accident Investigation
    Docket](http://www.ntsb.gov/events/usair427/items.htm)

  - [AVweb article](http://www.avweb.com/news/safety/183027-1.html)

  - [AVweb supplement](http://www.avweb.com/news/news/183029-1.html)

  -
  - [28 Seconds](http://www.sptimes.com/28-seconds/index.html) Four-part
    article from the [Saint Petersburg
    Times](../Page/Saint_Petersburg_Times.md "wikilink")

  - [Boeing 737 Rudder Design
    Defect](http://airlinesafety.com/faq/B-737Rudder.htm)

  - [Remembering
    Flight 427](http://www.pittsburghlive.com/x/pittsburghtrib/news/specialreports/flight427/),
    *[Pittsburgh
    Tribune-Review](../Page/Pittsburgh_Tribune-Review.md "wikilink")*

  - [Pre-Crash accident photos from
    Airliners.net](http://www.airliners.net/search/photo.search?front=yes&s=1&keywords=N513AU)

  - [Mourners remember at 15th
    anniversary](http://www.post-gazette.com/pg/09252/996597-57.stm)

  - [Memorial
    location](http://www.findagrave.com/cgi-bin/fg.cgi?page=gr&GRid=25541777)

[Category:1994年航空事故](../Category/1994年航空事故.md "wikilink")
[Category:1994年美国](../Category/1994年美国.md "wikilink")
[427](../Category/全美航空公司航空事故.md "wikilink")
[Category:宾夕法尼亚州历史](../Category/宾夕法尼亚州历史.md "wikilink")
[Category:美國航空事故](../Category/美國航空事故.md "wikilink")
[Category:飛機設計瑕疵而起的事故](../Category/飛機設計瑕疵而起的事故.md "wikilink")
[Category:機械故障觸發的航空事故](../Category/機械故障觸發的航空事故.md "wikilink")
[Category:1994年9月](../Category/1994年9月.md "wikilink")
[Category:波音737航空事故](../Category/波音737航空事故.md "wikilink")

1.  [Remarks from acting NTSB
    Chairman, 2002](http://www.ntsb.gov/Speeches/carmody/cc021112.htm)
2.  "[Disaster only one in a string of setbacks for troubled
    company](http://www.pittsburghlive.com/x/pittsburghtrib/news/specialreports/flight427/s_247851.html),"
    *[Pittsburgh
    Tribune-Review](../Page/Pittsburgh_Tribune-Review.md "wikilink")*